大家試過最快辭職既正職係幾耐？

我先，三個星期
高層太西，同事圈子完全入唔到，太多野做又冇人願教，工時太長，人工又低
第二日就想quit，捱多陣就走左去，人工佢地都唔知點俾好，搞左一大輪先搞到

第一份正職黎

搵到第二份未

兩日半
到左第三日朝早請辭
個人開心返晒

幾個鐘
做完個上晝就冇返過

搵左啦，第一份係幾年前做架

上頭有冇刪你

點quit，我冇呢個勇氣，想學下野

60分鐘

兩日
職位同工作完全唔一樣
做到勁攰第三日就辭左工

兩日
收到個人工高啲嘅offer

一星期，4人公司，上手話試用期過左兩年都過唔到，加500蚊都縮數。我返工後一星期返工日數由5日變5日半再變6日。未簽約就比張紙我簽，話做唔最d野每日最少要ot4個鐘，都做唔晒先可以提出減少工作量。

我立即走左

上去行左個圈？

話有其他offer

之前有冇都係咁快quit job？

算係啦

幾好玩 仲發現埋個騙局

一日
第日朝早同人事部講辭職
人事部俾我簡 一係即走唔要份糧 一係做埋今日出兩日糧
我就做多日出兩日糧

兩星期
地盤雜工 人高唔高又辛苦

就咁講, 覺得呢份工唔適合自己
冇人會特別阻你架, 照講啦
就算阻你, 你真係唔想做
都冇意思啦

痴撚線公司
係人都走啦

一個禮拜

兩日

一陣辭 返左個半月先辭驚比老細屌

咁就得啦
有諗過你係咪啱啱辭就開post
怕跟車太貼結果原來係自身工作能力問題
欣賞你有咁嘅勇氣

巴打好型
但人工個d點

1個鐘
9點做到10點就同佢講唔岩
我走先

翻咩工？咁速😮

你都唔do

屌返佢轉頭都得啦

咁你上手都幾好人，同你講真話。

做乜咁ON9應承
跟勞工法例一日都要照出糧俾你

第一日 坐低比左疊高過坐低既我野黎 下午收到其他offer 5點半入房講 聽日唔番

好耐以前, 初初畢業搵嘅
得萬幾蚊

入左學堂一星期出番黎

都走，驚閪咩
日資公司黎
雖然當時我自學日文n2
但係冇去日本留過學
入到去
成個場都係日本人/留過日嘅香港人
根本日文係兩個層次

我跟嗰條友就晚晚做到十點（但係相信佢都應該得一皮野多d)(十一年前）
最大鑊係day 2，有同事將佢d下欄野俾晒我（因為下欄野係最junior做）
接電話（日文），去counter收件收貨等等
真係做唔慣，覺得好大壓力驚做唔掂

死死地氣返去做老本行
出國+人工double有突

話要走嗰下hr都話我跟嗰條友係有少少問題
得佢會做到咁夜
不過我都睬佢有味
真係唔啱做

最快望左幾眼就辭職

同事係big4 轉過嚟，番咗兩三日，啱啱食咗welcome lunch 。

過咗個週末就去咗樓上另一間行做同一個post，搭𨋢仲會撞到。

lm

option 1: 第2日返工朝早resign,即走=要賠1日=無糧出
option 2: 第2日返工朝早resign， 放工走=做左2日

香港寬頻 cold call center, 諗住搵暑期工, 做咗一日都覺得曬時間又無聊

一日.

點解佢可以捱到兩年

part time就一日 係做AEON超市
完全唔識啲位置 鳩執啲貨
揾幾分鐘先揾到個位上啲散貨
度日如年無目的
因為咁啱有第二份工請所以即走 好似出咗二百幾蚊糧

Full time就係工程畫圖仔
好似做咗啱啱好一星期
得8,000...就算係十年前個價都好撚低賤
仲要係九龍灣工廠區嗰邊 落車要行十幾分鐘...
出手太撚低 遲少少返到又俾人講耶穌咁UM
記得第三日開始 , 返到去畫好啲圖就自己開pokemon睇
跟住拿拿臨揾到第二份工做就閃人

7日
以為我新人可以卸曬啲嘢比我做
其實玩走咗我 啲嘢咪又係佢地自己做返
點解啲人可以咁on9

會唔會好似啲膠劇咁會留你
定直接同你講之後安排

2個星期唔夠
同事太廢同公司太遠

文職,個行業唔係我鐘意既行業
仲有d on9 規矩
返工可以著短裙但唔可以著短褲(公司冇仔)
但又要人出去送sample
咁著褲咪仲方便

個老細係嫁左鬼佬既港女
好似好巴閑咁過左幾年我都仲記得

第一個月內, 僱主或僱員想即時中止合約,無需通知期,換言之,無代通知金
一個月後先需要7日通知期或代通知金

打幾次比你問你咩事點解唔番黎
通常新入學堂有走兩三成人 頭兩三個禮拜

七日。
個豬閪MARKETING 女上司係每個同事背後裝CCTV睇住你個MON，而且佢真係有睇。
我食LUNCH 唔可以同某啲同事食，(佢話個啲同事會教啲唔好既工作態度俾我)
要分職工頭圍同二圍用膳，
返工放工要同佢打聲招呼，
返咗第一個禮拜就拉我入房講啲DESIGNER 既壞話。

我遞信個日，
大大力喺我面前屌另一個P，
話我做一個星期既嘢多過個P 做半年既嘢

3 日
人工又低（唔記得 9k 定 10k）
返工又遠 (來回大概 2.5 hr)
又要 ot （peak season 一定要 ot, ot 有錢, 朝9晚9）
當時 fg 無諗住佢見完即請要我第 2 日返工
唔想接 offer 但又唔識即場拒絕

食完飯唔見咗人電話又唔聽知咩事啦

因為上手就係我舊同學

呢個經歷好熟口面
我曾經都試過3人公司
極致蚊型
我同另一條友傻傻地俾人呃左去做intern
然後老闆閪到呢⋯⋯
好彩唔係正職

你又有道理，pt同就辭職既人最惡

1星期

笑左，如果佢地態度差可能仲會臨走前做d濕鳩野加重佢地負擔

其實我都想知翻唔夠一個月 公司會點出糧？正常黎講

有d似我
走既時候有冇其他offer？

一個禮拜
第五日已經遞信
日日除咗食飯之外對手根本冇停過
兩個大粒係咁叫我做多幾日先啦
返多兩日好俾面你喇喎仲想點

一般出票，郵寄俾你／要你上公司拎

番過一份工 IN果陣無話要跑數
由好既同事口中知道要跑
跟住個衰同事 咩都唔教 問佢點解又唔答
AM同M都唔教人
番左一個月就QUIT 走果日重想比說話我聽

事後聽番GM話ICAC CHECK緊佢地 想我頂佢地個位
話撚知佢馬上走 依家有份好工

如果月薪係20k
返左3星期唔夠一個月
法律上應該係俾幾多？

咁無交帶...
我當面講／打去話唔適合

我都係道聽途說,我好有交帶

三個鐘人生第一份pt 工，放飯即走

懲教？

三星期
原因係上手太多屎要執
之後用咗年幾先搵到第二份長工

三日
第四日早晨message辭職
因為覺得尷尬以至於連水樽都無拎走

某上市公司，老細會用粗口屌人老母，認真屌人老母嘅屌人老母，仲用文件打人，我覺得cls就走咗

辭職果日幾號/當月有幾多日 x20k
好似係

2日
做侍應真係好辛苦

無
嗰陣連唔接 offer 都唔識點會識射波見工

如果合約係月薪制,
星期六日/紅日都係視為有薪休息日,所以要出足3星期既糧,唔可以按返工日學計

份工一星期返6日 又低人工 入職第2日俾人篤我用電話 第3日辭職

狗

即日
朝早in完佢叫我下個禮拜一返工
返到屋企打返比佢話我都係唔做啦

一日
朝早已經唔想做 但個呀姐好Chur 要我同佢食餐飯先
After lunch打我直線話check左我whatsapp lastseen好耐 問我係咪返工
放工擺低信走,
係咁打俾我, 冇聽過佢電話

痴閪線

咁急應該好伏下

早走無手尾

咁似毒撚check住人online

倉既office工黎
入到去我手機個台完全無訊號
彩佢都傻
同埋返到屋企先覺得做廢青好好

人地要求你加班同時都要求人加錢先會達致平衡

返工一星期發覺唔對路 即刻上網搵工 最後返左個半月
成間公司得3個人會準時收工 啲人癲架

兩日
見工話做 fintech
去到發現間公司做外圍
上頭話做住先因為拎唔到牌
第二日放工就打返公司話唔做了
其實辭職真係好需要勇氣

原來如此

返6日真係好攰，幾時先有勞工保障每星期必須有兩日假

瘋婦人咁款，有冇咁猖狂

半日，冇冷氣

真 廢青真係勁舒服入香港社會等於入奴隸圈

1日

加錢都唔想加班

師兄你睇黎好想辭職
拖得越耐更難辭

咁都叫你黎

靠港共正苦就死得啦

兩個半月
以為都夠早

有舊同事七日轉一次 轉左兩次黎左我公司
荀位 禁下電腦又一日
佢係有錢人唔憂做 人生贏家

做過，旺角星期56 peak hour想死，命都短幾年

冇第二份工，做住先，我先返得個兩個幾三個月

而家份工點啊

辭職真係好需要勇氣，真，特別係唔知下一份會點

2日

班仆街唔撚係做野
個個有自己一套

炸彈始祖工聯會一定會為資本家站台

我懷疑我識你
2016年quit ?

咁你都幾好彩

咩工？正職？

半日冇人工

咪就係，靠害定係水鬼搵替身

2星期，因為當時有份大公司請我

1日
番第一日工先簽約
先發現人工低左2k
仲要寫6 days work
即刻話聽日先簽
第二日就唔do

個陣fg 好彩冇諗住做住先

陷家產，睇字都嬲，但又唔知嬲咩

咩工？

一個月

唔知間野執左未
覺得唔好彩 fg第2份就中招

IT solution

即日走咗。有兩份係第二日走

最嬲係大家同grade
我要比客鬧到仆街 佢唔使
禁電腦都話好辛苦

做左半日義工

welcome to this building lunch

半日

自己On99
原來上到去係做sale基金保險個D

咩工？走得咁急

一個星期，因為收到另一份工offer

做咩走得咁急？

入去當操fit兼袋人工

點解會咁好命

一年
響國企頂到一年我覺得都算一個成就

菜欄會計，做唔慣

如果你仲做, 到時有機會你比人check就麻煩
不過你最後都走咗

係咪俾佢地d job title呃左

因咩事走？咩工？

咁仆街？
正常要壓價應該係比offer 你既時候壓啦

實係啦

唔會ot 返少半日 同地點近左人工仲高左少少

一星期
入職第一日已經要學要做勁多嘢
啲嘢係nonstop咁做
飲啖水都冇時間
第二日已經要OT
做嘢做耐咗遲咗出去食飯
遲咗少少返（10分鐘）啲同事已經眼望望
但明明有張紙寫講明遲咗出去食飯嘅話晏少少返都得
仲要其實得9個字lunch😀😀😀
成間公司啲行政亂到仆街
就例如明明係shipping clerk，竟然係要做埋hr
做咗一個星期就唔撚做喇
係so far做過最閪嘅公司

搬左2粒鍾貨，放飯即閃，讀咁多書竟然叫我搬貨太辛苦了

開名啦

都好似係咁上下quit過
但咁多人quit過邊有咁啱吖

想詐騙你咁

有冇咁撚閪
點解啲傻閪老細可以諗到啲咁嘅屎橋出嚟
同迫人走有咩分別

三日

半日
伏撚到顛
即時講唔做 廢事晒大家時間

抵讚

30分鐘
返左30分鐘突然唔想返就辭職走人lor

2日…西工

半日 食完welcome lunch後即走

Btw返左半日一日两日的巴打
有無人會打返去要人工？
有無試過公司主動揾你比？<我知無可能>

一個多星期

email追lor

做咩架

十日

一日
第一份工係要去機場返工做維修嘅
第一日要去機場定唔知咩咩城上堂申請個lvl3 (唔記得) 嘅證，最低級別可以係機場走來走去個證

放工坐E車返屋企又塞車，準時6點放工返到屋企已經差唔多8點

落車時第2份工打黎同我講有offer俾我，人工高，工作地點近
然後我就即時send咗個sms俾機場份工嘅HR同佢say sorry話聽日會返黎交遲識信啲嘢
佢無耐覆返我，聽日唔洗返

我都想quit，做緊it9 ，返工搬搬抬抬，又要淩晨返工，又要考it9 cert ，得萬幾蚊人工，每日返工都想死

唔係，咁q撞到架炸

恭喜曬我爛命

兩星期
入到去發現唔想做個行

有無揾你做卧底

我都試過一日
果一日糧都冇拎

有冇食埋個welcome lunch先走？

擺明想焗鳩你返埋呢日

即日通知係做埋果日呀醒目仔
佢係第2日通知完想即走唔做埋果日喎

邊行？

2日好似

咩騙局？

點辛苦法？

第3份工，做咗1日，人工比當時要求少1000元，公司話過左試用會加返，因為搵左半年工都未搵到，所以接受咗，但諗諗下好似比人搵苯，所以果斷唔做，賤格到連果日人工都唔比返我

嘩！咩行業

咁可能真係你

見過人最快5個鐘頭
lunch time 完咗都唔見人，打去問佢佢先話唔做
好心主動講啦

兩個鐘

月薪x12/365 or 366再X返工日數

新工頭嗰日未返工已經no show

你唔係好清醒...

即日通知咪即走，點解即日通知要做埋果日？
打個電話返去話唔做，等公司計返你已經工作左既1日糧俾你咪完

佢宜家係俾人呃，
佢已經做左1日，但間垃圾公司要佢做多1日，否則唔出糧俾佢喎

一日
返超級傳統日資公司
壓抑到仆街

一個月
返10點但放2 3點
OT無補水 淨係比你claim 的士

0分鐘

入職前收到風跟個極西腦細
返工第一日腦細都未見過同人事部搞緊入職果陣順便辭埋職 諗住2個月通知走
最後安排左我跟第二個腦細

6日
收到份好啲嘅offer

番左一日, 第二日no show

第一日番工已經無自己位坐
一日內坐過2個人個位做野
仲要借人個電腦黎用一用咁做野
之後到收工時間明明已經無野做
但有條類似高級D既女黑晒面咁款
類似你唔係旨意準時走下話咁既樣
再加上發現間公司做D野又唔係好鐘意
所以第二日直接唔撚出現打都唔打番比間公司

3個鐘，食lunch嗰陣收到另一間offer,食完lunch返去辭職。同日有個一齊第一日返工嘅做咗一個鐘突然失蹤，公司打俾佢都唔聽

一個星期 仲要撞正罷工嗰日 人生第一份長工就經歷咗罷工

除就除365 乘就乖番工日數咁刻薄咩

似我
唔敢講

因咩事咁急走？

返四五個鐘咁正？

返工第一日就去人事部

我應該用受僱日數好啲，講慣咗返工日數

好正，返返下突然人間蒸發左

環境唔啱
生態唔啱
人緣唔啱
運作做法唔啱
是但一樣都行人啦

半日 上完training之後第日正式返工冇出現

日資公司 = 奴工

幾個鐘。。。上就返完工 落場果時同經理講唔做，連對鞋都無返就辭工

第3日走人個盤唔對路 老總唔正常

1日, 重要白做

一個禮拜
我問店長幾時放休息日
店長叫我問分區經理

分區經理話冇休息日呢樣野
佢自己都兩個月冇休息

我理得佢真定假
第二日就辭工

冇辭，比人炒咗 。上午返工 ，下午叫我唔洗返。

3日
垃圾

三小時

IT狗 做左一日知唔啱自己第二日即辭

三日 第四日朝早返去遞信

間公司HR第三日打電話比我上司 話佢搞錯咗 話我唔係返依個部門 我真係呆撚咗 心諗咁都搞得錯
個下我就知道間公司做唔著 直接遞信好過

見到呢句笑左出聲

半日
竟然俾個油頭粉面弱智仔扮有料既人教我做野 講成個鐘份job要點做 其實只係簡單基本文書野

就係你條仆街教左你成個朝早食個飯就冇返過嚟

你諗真d先啦

利申：HR

3日

做左一日
份工唔係自己心水

第二日就quit

唔係應該睇合約？
有啲寫未過proba當無薪假期應該唔出？

佢哋更加冇得休息

冇啦

7日

三日，好多男同事成日借d意問我住邊幾歲，個店長又攞我既個人資料同嗰啲男同事分享。
覺得成班都好狗公，所以冇做。。。。。

一係老細閪
一係同事閪
一係人工閪

轉得工嘅來來去去都係呢幾樣

兩日，職位同招聘廣告內容完全兩回事。
啲人又閪⋯⋯

搵水魚既騙局

都幾無交帶

佢係咪講凌晨兩三點

我冇咁做過

相信好多人都一日

你上司當時有咩反應？

咁你老本行係乜

一日
當年考完dse想搵下錢
求9其搵工番
咁岩見到x妹火腿廠請人就去左做
個陣我負責裝一車車生豬肉倒入個巨型攪肉機
周圍都係血水同肉碎
最難頂係d血腥味
本身諗住自己捱得過
但個晚即刻發惡夢
所以第二朝打去話唔做

老屎忽：仲有第2個新人 第3個 第4個
手上大把apply letter

我10日

一日

兩日

工作閪都唔緊要，同事閪真係搞唔撚掂

佢都呆咗 佢問HR 咁佢要請嘅人係邊？ HR答佢未請到

半年 其實做左兩三個星期就知伏
不過真係好窮 窮到要頂硬上
最後騎牛搵馬搵左份好工 人工+50%

14個月
真係好彩冇遇到閪工

一個星期

開名

無線電相關
不過香港都係冇運行
要搵錢就要離開香港

HR叫DEPT HEAD帶我睇下工作環境,然後就走左喇

唔通你就係果個同事？ 話去一去厠所，但就幾年後都唔見人

LUNCH先走, 走完冇返過去

hea住做 準時收工

反正你都唔驚比人炒

份工個工作時間係點?
個個做義工ot?